銅鑼灣路人慘變警察沙包

銅鑼灣路人慘變警察沙包

【抗暴之戰】

【本報訊】反送中運動持續近五個月，警方濫暴問題嚴重，警權更被斥「無限大」。有防暴警前晚在銅鑼灣港鐵站外無故按壓途人在地上狂踢，又近距離施放胡椒噴霧阻止其他市民拍攝警員惡行；亦有男子被防暴警截查後，欲將身體挨往石壆時即遭數名防暴警喝止，之後更遭警員舉棍扑頭，最後被押上警車。

記者：鄧溢禧 張文鈴

校園電視媒體《城市廣播》在前晚銅鑼灣拍攝到有防暴警無故向剛巧路過的市民施暴，不斷用腳踢及施放胡椒噴霧。

從影片所見，一名白衫男子和藍衫女子步出港鐵銅鑼灣站F出口時，防暴警突然在毫無預警下扯住該名男子的背囊，他被按壓在地後再遭腳踢，防暴警多次近距離向二人及其他在場市民施放胡椒噴霧，該名藍衣女子試圖舉機拍攝警方惡行，即被防暴警近距離「補噴」數發胡椒噴霧，最後該名男子獲放行。

【暴力制服】男子被數名防暴警壓住身體制服，面容扭曲。林幸泉攝
AppleDaily

搜身狂扑無反抗男子

相關新聞：立場記者被扣手銬拘捕

同日晚上約11時45分，大批防暴警在銅鑼灣皇室堡附近出現，當時現場無黑衣人，防暴警其間截查一對男女。該對男女先被帶到石壆搜身及搜查隨身物品，整個搜查過程歷時約數分鐘，事後有女警將物品逐一放回袋內。從片段清楚看見該名男子袋中為日常用品，該名男子亦一直無與警員有身體接觸。

不過，當搜查完畢後，該名男子欲將身體挨往石壆時即遭數名防暴警喝止，並捉住他高呼「唔好反抗」、「唔好使用武力」，將他拘捕。該名男子一度試圖穩住身子再站起，防暴警便衝前以警棍扑頭，最後由十多名防暴警押他上警車。同行內地女子稱是該男子的女友，當時二人正準備回家，但突然被警員截查。她稱不明白警察為何突然拘捕其男友，亦不知道男友被送到哪個警署，不滿警員沒有交代。

警方回覆指，警員在使用武力前，會在情況許可下向對方發出警告，示意將使用武力；並會在實際可行的情況下讓有關人士有機會遵守警方指令。當使用武力的目的達到，警方會停止使用該武力。任何人如認為於警方處理任何事件時受到不合理對待，可向投訴警察課作出投訴。

【舉棍狂扑】有警員以警棍（箭嘴示）多次毆打男子，其後將他押上警車。
AppleDaily

【女友無奈】內地女不滿警方無故拘捕其男友。
AppleDaily

防暴警極近距離向一名舉機拍攝的女子噴椒。城市廣播圖片
AppleDaily